{"title": "Hỏi đáp: Tiêm phòng cho trẻ", "question": "Khi nào có thể bắt đầu tiêm phòng cho trẻ sơ sinh tại BV Từ Dũ", "answer": "Chào bạn,,Trẻ sơ sinh là trẻ từ lúc sinh ra đến 28 ngày tuổi. Trẻ ngay sau sinh là đã có thể tiêm ngừa lao và viêm gan siêu vi B. Bạn nên vào địa chỉ http://tiemchung.gov.vn/tin-tuc/53-lich-tiem-trong-chuong-trinh-tiem-chung-mo-rong.html để tự tìm hiểu lịch tiêm chủng cho trẻ em.,Thân mến,BS. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tiem-phong-cho-tre-31465/"}
{"title": "Hỏi đáp: Biếng ăn ở trẻ hơn 10 tháng", "question": "Bác sĩ cho em hỏi.Con em hiện nay được 10 tháng rưỡi rồi nặng 8,2kg, cao 72cm. em đã cho bé đi viện dinh dưỡng, nhưng giờ bé biếng ăn hơn trước. Ngày bé bú 500-650ml sữa. nhưng cháo thì rất ít chỉ 1,2 muỗng là bé lại nhè ra, em thay đổi cách nấu rất nhiều thực đon đầy đủ thịt rau củ nhưng bé vẫn chăng chịu ăn. Bác sĩ cho em hỏi giờ em có nên tiếp tục cho bé ăn cháo nữa không hay chỉ uống sữa thôi", "answer": "Chào em,,Bé biếng ăn có nhiều nguyên nhân có thể bé bị viêm tai mũi họng, bé chưa thích nghi được với chế độ ăn lỏng sang đặc…Trẻ sau 06 tháng thường thiếu vi chất dinh dưỡng như sắt, kẽm, iot dẫn đến triệu chứng biếng ăn. Nếu trọng lượng bé như trên thì nhu cầu năng lượng của bé là 900-1000 calo /ngày. Do vậy, với mức năng lượng này, em chỉ cho bé ăn được 2/3 mức năng lượng theo nhu cầu. Hiện tại, cân nặng và chiều cao của bé chưa đến mức suy dinh dưỡng, nhưng nếu kéo dài tình trạng này thì bé sẽ bị sụt cân và suy dinh dưỡng. Nên thay đổi các loại thực phẩm khi nấu cháo cho bé, bữa ăn của bé sẽ trở nên phong phú hơn, bé cảm thấy lạ miệng và ăn nhiều hơn. Ngoài ra, em có thể tăng cường thêm sữa chua, phô mai, trái cây…giữa các bữa ăn.Tạo không khí ăn vui vẻ như cho bé nghe nhạc, đưa cho bé cầm đồ chơi nhiều màu sắc để bé chú ý, lúc đó bé sẽ ăn tốt hơn Em cũng nên đến viện dinh dưỡng , các trung tâm nhi khoa để tham dự các lớp hướng dẫn nấu ăn cho trẻ.,Em không nên chỉ cho bé bú sữa thôi mà không ăn vì sẽ hình thành thói quen xấu trong ăn uống về sau (lười ăn, khó chấp nhận thức ăn mới), vì giai đoạn này là thời điểm em bé bắt đầu tiếp nhận các thực phẩm bên ngoài, thưởng thức các vị khác nhau. Nếu không trẻ sẽ không nhận đầy đủ chất dinh dưỡng, chậm lớn, chậm phát triển trí tuệ, nguy cơ thiếu các chất dinh dưỡng, suy dinh dưỡng.,Trân trọng,,BS CKI. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng, Tiết chế ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/bieng-an-o-tre-hon-10-thang/"}
{"title": "Hỏi đáp: Sự phát triển của bé", "question": "Bé nhà em đã 5,5 tháng nhưng vẫn chưa biết lật,bé chỉ nằm nghiêng người chứ không lật hoàn toàn được Bé vẫn biết cầm nắm đồ chơi, khuya tay, đạp chân nhiều nhưng khi ôm bé không có phản ứng dùng chân đỡ cơ thể để chồm người đứng lên. Em tìm hiểu và theo dõi thì không thấy các biểu hiện của thiếu canxi như rụng tóc hình vành khăn, ngủ hay giật mình quấy khóc. Vậy con em có phát triển bình thường hay bị thiếu canxi không ạ?", "answer": "Chào em,,Thường 3-4 tháng, bé bắt đầu biết lật. Nếu đến tháng trên, con em không lật thì xem những dấu hiệu khác như vận động cầm nắm, đạp chân, tóc, có mầm rang hay không?… Nếu bé thiếu Canxi sẽ khóc dạ đề, vận động kém, tóc rụng rừng thưa, rang không mọc đúng tháng trên.,Nên đưa bé đi BS để khám và điều trị cho phù hợp.,Trân trọng,,BS CKI. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng, Tiết chế ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/su-phat-trien-cua-be-31474/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ 10 tháng bị dị ứng sữa công thức thì làm như thế nào??", "question": "Chào bác sĩHiện tại bé nhà em vừa tròn 10 tháng tuổi. Lúc trước bé có uống sữa công thức fiso bị đi ngoài, sau em có dổi cho bé nhiều loại khác nhau, có cả những loại dành cho hệ tiêu hóa non nớt và sữa dành cho bé bị đi ngoài, dị ứng đạm nhưng hiện tượng đi ngoài của bé không hết, mõi loại khi thay đổi em đều cách nhau 10 ngày và cho bé uống từ lượng ít đến nhiều. Khi ngưng cho bé uống sữa công thức thì bé ị bình thường phân đẹp. Hôm trước dù biết sữa tươi dành cho trẻ trên 12 tháng nhưng em có cho bé thử tầm 30ml thì bé không hề bị đi ngoài. Vậy em có nên cho bé uống sữa tươi không ạ? Bình thường ngày bé uống được 200ml sữa mẹ, ăn 3 bữa cháo, trái cây sữa chưa em luôn phiên bổ sung cho bé. 10m bé được 9,2kg, cao 74cm. Bình thường ti mẹ chỉ khi nào bé ngủ mới chịu ti và rất itsvaayj làm thế nào để cải thiện lượng sữa bé uống. Nếu sữa tươi không uống được em có nên làm sữa từ các loại hạt như đậu xanh, mè đen, hạt sen cho bé uống thay sữa ct không? Em cảm ơn", "answer": "Chào em Thúy,,Bé được 10 tháng tuổi, ngoài sữa mẹ nên bổ sung thêm cho bé thịt, trứng, cá… tức là cho trẻ ăn them bữa ăn như bột, cháo. 10 tháng thì trung bình bé ăn được 3 chén cháo đặc/ ngày và kèm theo lượng sữa theo nhu cầu.,Sữa công thức sẽ có năng lượng và vi chất dinh dưỡng sẽ cao hơn sữa tươi. Tùy theo độ tuổi thì sẽ chọn sữa công thức phù hợp. Em nên cho uống sữa có nguồn gốc động vật là tốt nhất, vì đạm động vật có trong sữa công thức sẽ tốt hơn đạm từ thực vật có từ nguồn các hạt đậu, vì trẻ em cần tỷ lệ đạm động vật cao hơn thực vật.,Trân trọng,,BS CKI. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng, Tiết chế ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-10-thang-bi-di-ung-sua-cong-thuc-thi-lam-nhu-the-nao-31478/"}
{"title": "Hỏi đáp: Cân nặng của trẻ 2 tháng 15 ngày tuổi", "question": "Chào Bác sĩ, em năm nay 24 tuổi, em sinh bé trai đầu lòng được 2 tháng 15 ngày tuổi. Sinh trước ngày dự sinh 3 tuần cân nặng 2,4kg, hiện tại bé đã được 4,7kg. Bác sĩ cho em hỏi con em như vậy là có tăng cân bình thường không hay chậm tăng cân, và nếu như vậy bé có cần bú thêm sữa ngoài hay không (bé bú mẹ hoàn toàn). Và cân nặng bao nhiêu được chích ngừa 6 in 1 được. Cám ơn Bác sĩ", "answer": "Em Mỹ Xuyên thân mến,,Con em sanh non với dự sanh, hiện tại cân nặng của bé đã vượt trội bắt kịp với trẻ sanh đủ tháng nên em yên tâm nhé!,Sữa mẹ là tốt nhất trong 6 tháng đầu, em cho bé bú hoàn toàn không cần cho uống thêm sữa công thức hoặc thêm nước gì cả.,Nếu bé khỏe, tăng cân đều mỗi tháng như trên là đủ chuẩn để tiêm ngừa mũi 6 trong 1, em yên tâm nhé!!!, ,Nếu có nhu cầu cần tư vấn, em đến phòng khám và tư vấn dinh dưỡng tại tầng trệt khu M. (Liên hệ đặt lịch hẹn qua số điện thoại: 08.540.28.29 – nội bộ 228 hoặc 606).,Trân trọng,BS CKI. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng, Tiết chế ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/can-nang-cua-tre-2-thang-15-ngay-tuoi/"}
{"title": "Hỏi đáp: Chích ngừa", "question": "Bé em uống rota ngày 4/3 vậy tới 23/3 em đi chích ngừa 5 trong 1 có được không. em cám ơn", "answer": "Chào bạn,,Bạn có thể cho bé đi tiêm Quinvaxem hoặc Pentaxim vào ngày 23/3,Thân mến,BS. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/chich-ngua-31482/"}
{"title": "Hỏi đáp: đklđ và cdxđ không tương xứng", "question": "Chào bác sĩ, em đi siêu âm lúc thai 30,5 tuần có kết quả như sau:- Đường kính lưỡng đỉnh:75mm- Đường kính ngang bụng: 82×87 mm- Chiều dài xương đùi: 59 mm- Nhau bám mặt sau đáy thân, độ trưởng thành I- Ối: AFI = 11- Chẩn đoán: một thai sống trong tử cung, ngôi đầu. ĐKLĐ và CDXĐ không tương xứng.Các lần khám thai trước kết quả đều bình thường. Vậy bác sĩ vui lòng trả lời giúp em kết quả siêu âm tuần 30,5 như trên là có sao không? Em rất lo lắng vì ĐKLĐ của bé nhỏ hơn so với tuổi thai. Có cách nào cải thiện được tình trạng này hay không? Xin cảm ơn bác sĩ.", "answer": "Chào bạn,Kết quả của bạn tương xứng mà, nếu lo lắng có thể kiểm tra sự phát triển của thai sau 2 tuần nhé.,ThS. BS. Phan Thanh Bình\nK. Chăm sóc trước sinh ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/dkld-va-cdxd-khong-tuong-xung/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ hay nôn trớ", "question": "Bé nhà cháu được 1 tháng bé hay bị trớ sữa và hay vặn mình. Bé có bị mắc bệnh gì không", "answer": "Chào em,,Em bé 1 tháng tuổi bị trớ sữa, do dạ dày của em bé nhỏ, mà bé bú sữa nhiều nên bé sẽ bị oc sữa. Vì vậy, em nên cho bé bú nhiều lần khoảng 2 giờ/lần, nếu bé còn ngủ cũng phải lay bé dạy để bé bú. Nếu để bé ngủ quá lâu mà không cho bú, bé sẽ dễ bị hạ đường huyết hoặc bú quá no sẽ bị ọc sữa. Sau  khi cho bú xong, em nên bế bé lên vỗ vào lưng cho đến khi ợ sữa.,Bé hay bị vặn mình là do sau khi sinh ra, hệ thần kinh giao cảm và phó giao cảm chưa ổn định vì môi trường bên ngoài khác với môi trường bên trong bụng mẹ. Theo ông bà xưa, giặt đồ cho em bé không được vắt chỉ giặt xong rồi treo lên thôi, vậy em thử đừng giặt đồ em bằng máy giặt chỉ vò bằng tay rồi treo lên thôi. Em thử làm mẹo này xem được không.,Sau tháng tứ hai nếu bé còn bị văn mình, thi khi đi chích ngừa, em hỏi bác sĩ nhi khoa xem có cần bổ sung vitamin không.,Trân trọng,,BS CKI. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng, Tiết chế ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-hay-non-tro/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé trong bụng mẹ", "question": "Thưa bác sĩ việc giãn tĩnh mạch não của em be mới được siêu âm 9,3. Vậy BS cho biết như vậy là tốt, bình thường hay xấu. Em chân thành cảm ơn", "answer": "Chào bạn,Bể lớn hố sau là 1 khoang chứa dịch não tủy trong não và nếu trên 10mm có thể nằm trong tật giãn não thất.,ThS. BS. Phan Thanh Bình\nK. Chăm sóc trước sinh ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-trong-bung-me/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé có đàm thở khò khè", "question": "Dạ cho em hỏi bé của em được 2 tháng rưỡi bị sổ mũi. Nay 3 tháng hết sổ mũi rồi nhưng vẫn còn đàm ở cổ. Bé thở khò khè tội nghiệp lắm. Em phải làm sao để hết khò khè ạ. Em xin cám ơn", "answer": "Chào bạn,,Nếu bé khò khè mà không ho, không sốt thì có thể do trào ngược dạ dày thực quản. Bạn nên bế bé sau khi bú 20 phút và kê cho bé nằm ngủ ở tư thế vai và đầu cao. Nếu vẫn không giảm thì đi khám chuyên khoa tiêu hóa và chuyên khoa hô hấp để tìm nguyên nhân khò khè là do trào ngược dạ dày thực quản hay do bất thường bẩm sinh đường hô hấp.,Thân mến,BS. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-co-dam-tho-kho-khe/"}
